%\section{Lista 3}% coloração e grafos pefeitos
\section{Exercícios}

\begin{exercicio}% exercício 11
  Mostre que se~\G\ é um grafo conexo com~\(n\) vértices e~\(m\)
  arestas, então~\(\chi(G)\geq n^2/(n^2 -2m)\).
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 12
  Prove que~\(\chi(G)\leq\ell +1\), onde~\(\ell\) é o comprimento de
  um caminho mais longo em~\G.
\end{exercicio}


\begin{exercicio}% exercício 13
Mostre que todo grafo bipartido planar é 3-lista-colorível. \hint{Use
  o lema~\ref{lem:auxiliar_Galvin} e o teorema de Richardson~\ref{teo:Richardson}.}
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 14
%\input{notas/grafo-de-intervalos}
  Prove (sem usar outros resultados sobre grafos perfeitos) que todo grafo de
  intervalos %\pagenote{\input{notas/grafo-de-intervalos}} 
  é perfeito.
\end{exercicio}

\begin{exercicio}% exercício 16
Seis professores visitaram a biblioteca num dia em que um livro raro foi roubado. Cada um entrou uma vez, ficou por um tempo, e depois saiu. Para cada dois deles que estiveram na biblioteca ao mesmo tempo, pelo menos um deles viu o outro. Detetives interrogaram os professores e colheram o seguinte testemunho:
\newcommand{\pname}[2]{#1 \textsc{(#2)}}
\newcommand{\pa}{\pname{Astuto}{a}}
\newcommand{\pb}{\pname{Begônio}{b}}
\newcommand{\pc}{\pname{Cemolino}{c}}
\newcommand{\pd}{\pname{Desdêmono}{d}}
\newcommand{\pe}{\pname{Esmeraldo}{e}}
\newcommand{\pf}{\pname{Fúcsio}{f}}
\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
\textsf{Professor} & \multicolumn{2}{c}{\textsf{Afirmou que viu}}\\
\midrule
\pa & \pb, &\pe \\
\pb & \pa, &\pf \\
\pc & \pd, &\pf \\
\pd & \pa, &\pf \\
\pe & \pb, &\pc \\
\pf & \pc, &\pe \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
Nesta situação, ``mentir'' significa dar uma informação falsa, mas não significa omitir uma informação. Suponha que \emph{o culpado tentou colocar a culpa em outro mentindo}. Se um professor mentiu, quem foi?

Resolva usando conceitos da teoria dos grafos.
\end{exercicio}

%% Local Variables:
%% mode: latex
%% coding: utf-8
%% fill-column: 70
%% tab-width: 2
%% End:
